\section{Famille Hanover \index[noms]{Hanover, Edward Augustus} /  \index[noms]{, Victoria Mary Louisa}}

\begin{center}
\includedot[width=160mm,keepaspectratio=true]{windsor.spencer.genealogy/graphs/I133_I138}
\end{center}

\subsection{Epoux}
\par
\textbf{Edward Augustus Hanover \index[noms]{Hanover, Edward Augustus}} naquit le \textit{lundi 02 novembre 1767}, \`{a} Buckingham House ()\index[lieux]{London!!Buckingham House}.
Il est le 5$^{\`{e}me}$ enfant de George\_III Hanover \index[noms]{Hanover, George\_III} \textit{[04 juin 1738 - 29 janv. 1820]} et de (Sophia) Charlotte  \index[noms]{, (Sophia) Charlotte} \textit{[19 mai 1744 - 17 nov. 1818]}.
Il a 8 fr\`{e}res et 6 soeurs : George\_IV Hanover \index[noms]{Hanover, George\_IV} \textit{[12 ao\^{u}t 1762 \footnote{.} - 26 juin 1830 \footnote{.}]}, Frederick Hanover \index[noms]{Hanover, Frederick} \textit{[16 ao\^{u}t 1763 \footnote{.} - 05 janv. 1827 \footnote{.}]}, William\_IV Henry Hanover \index[noms]{Hanover, William\_IV Henry} \textit{[21 ao\^{u}t 1765 \footnote{.} - 20 juin 1837 \footnote{.}]}, Charlotte Augusta Matilda Hanover \index[noms]{Hanover, Charlotte Augusta Matilda} \textit{[29 sept. 1766 \footnote{.} - 06 oct. 1828 \footnote{.}]}, Augusta Sophia Hanover \index[noms]{Hanover, Augusta Sophia} \textit{[08 nov. 1768 \footnote{.} - 22 sept. 1840 \footnote{.}]}, Elizabeth Hanover \index[noms]{Hanover, Elizabeth} \textit{[22 mai 1770 \footnote{.} - 10 janv. 1840 \footnote{.}]}, Ernest Augustus\_I Hanover \index[noms]{Hanover, Ernest Augustus\_I} \textit{[05 juin 1771 \footnote{.} - 18 nov. 1851 \footnote{.}]}, Augustus Frederick Hanover \index[noms]{Hanover, Augustus Frederick} \textit{[27 janv. 1773 \footnote{.} - 21 avr. 1843 \footnote{.}]}, Adolphus of\_Cambridge Hanover \index[noms]{Hanover, Adolphus of\_Cambridge} \textit{[1774 \footnote{.} - 1850 \footnote{.}]}, Mary Hanover \index[noms]{Hanover, Mary} \textit{[25 avr. 1776 \footnote{.} - 30 avr. 1857 \footnote{.}]}, Sophia Hanover \index[noms]{Hanover, Sophia} \textit{[02 nov. 1777 \footnote{.} - 27 mai 1848 \footnote{.}]}, Octavius Hanover \index[noms]{Hanover, Octavius} \textit{[23 f\'{e}vr. 1779 \footnote{.} - 03 mai 1783 \footnote{.}]}, Alfred Hanover \index[noms]{Hanover, Alfred} \textit{[22 sept. 1780 \footnote{.} - 20 ao\^{u}t 1783 \footnote{.}]} et Amelia Hanover \index[noms]{Hanover, Amelia} \textit{[07 ao\^{u}t 1783 \footnote{.} - 02 nov. 1810 \footnote{.}]}.
Sa m\`{e}re, (Sophia) Charlotte  \index[noms]{, (Sophia) Charlotte} \textit{[19 mai 1744]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{mardi 17 novembre 1818}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 51 ans.
Il est d\'{e}c\'{e}d\'{e} le \textit{dimanche 23 janvier 1820}, \`{a} Sidmouth (Devon)\index[lieux]{!Devon!Sidmouth}, \`{a} l'\^{a}ge de 52 ans.
\subsection{Epouse}
\par
\textbf{Victoria Mary Louisa  \index[noms]{, Victoria Mary Louisa}} naquit le \textit{jeudi 17 ao\^{u}t 1786}, \`{a} \index[lieux]{}.
Elle est le 6$^{\`{e}me}$ enfant de Francis Frederick of\_Saxe-Coburg  \index[noms]{, Francis Frederick of\_Saxe-Coburg} \textit{[1750 - 1806]} et de Augusta Reuss-Ebersdorf  \index[noms]{, Augusta Reuss-Ebersdorf} \textit{[1757 - 1831]}.
Elle a 3 fr\`{e}res et 3 soeurs : Ernest\_I of\_Saxe-Coburg- Saalfeld  \index[noms]{, Ernest\_I of\_Saxe-Coburg- Saalfeld} \textit{[1784 \footnote{.} - 29 janv. 1844 \footnote{.}]}, Leopold\_I George of\_Saxe-Coburg  \index[noms]{, Leopold\_I George of\_Saxe-Coburg} \textit{[16 d\'{e}c. 1790 \footnote{.} - 10 d\'{e}c. 1865 \footnote{.}]}, Sophie  \index[noms]{, Sophie} \textit{[...]}, Ferdinand  \index[noms]{, Ferdinand} \textit{[1785 \footnote{.} - 1851 \footnote{.}]}, Julie  \index[noms]{, Julie} \textit{[...]} et Antoinette  \index[noms]{, Antoinette} \textit{[...]}.
Son p\`{e}re, Francis Frederick of\_Saxe-Coburg  \index[noms]{, Francis Frederick of\_Saxe-Coburg} \textit{[1750]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1806}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 19 ans.
Son \'{e}poux, Edward Augustus Hanover \index[noms]{Hanover, Edward Augustus} \textit{[02 nov. 1767]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{dimanche 23 janvier 1820}, \`{a} Sidmouth (Devon)\index[lieux]{!Devon!Sidmouth}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 33 ans.
Sa m\`{e}re, Augusta Reuss-Ebersdorf  \index[noms]{, Augusta Reuss-Ebersdorf} \textit{[1757]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1831}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 44 ans.
Elle est d\'{e}c\'{e}d\'{e}e le \textit{samedi 16 mars 1861}, \`{a} Frogmore House (Windsor)\index[lieux]{!Windsor!Frogmore House}, \`{a} l'\^{a}ge de 74 ans.
\subsection{Union}
\par
\InputIfFileExists{windsor.spencer.genealogy/timelines/I133_I138.tex}{}{}
\par
Le \textbf{samedi 11 juillet 1818}, Edward Augustus Hanover \index[noms]{Hanover, Edward Augustus}\textit{[02 nov. 1767]}, \^{a}g\'{e} de 50 ans, \'{e}pousa Victoria Mary Louisa  \index[noms]{, Victoria Mary Louisa}\textit{[17 ao\^{u}t 1786]}, \^{a}g\'{e}e de 31 ans.
Ils eurent 1 enfant : Victoria Hanover \index[noms]{Hanover, Victoria} \textit{[24 mai 1819 \footnote{.} - 22 janv. 1901 \footnote{.}]}.
\clearpage
